![N|Solid](logo_ioasys.png)

# README #

Estes documento README tem como objetivo fornecer as informações necessárias para realização do projeto Empresas.

[![Quality gate](https://sonarcloud.io/api/project_badges/quality_gate?project=DiegoDReis_empresas-android)](https://sonarcloud.io/dashboard?id=DiegoDReis_empresas-android)

### Bibliotecas ###

* Mockito: Teste unitários dos Presenters.
* Leakcanary: Detecção de vazamento de memória.
* Retrofit: Requisições de API.
* GSON: Parse dos dados JSON da API.
* OkHttp: Cliente de conexão Http.
* RxJava e RxAndroid: Utilização de eventos e componentes assíncronos.
* Dagger: Injeção de dependência.
* Glide: Download e cache de imagens.

### Se houve-se mais tempo ###

* Utilizaria Fragment nas views de Login e Home ao inves de Activity.
* Utilizaria injeção de dependência em mais unidades do meu código.
* Salvaria a autenticação da sessão utilizando o Realm Database ou Room.
* Realizaria os testes instrumentados para UI utilizando o AndroidJUNIT4.
* Revisaria todo o meu código utilizando SOLID e Design Partner.
* Utilizaria bibliotecas do Android JetPack, e arquitetura MVVM.
* Revisar todos meus comentários, warnings e layouts.

### Como executar ###

* Faça um clone do repositório.
* Abra no Android Studio.
* De um `Clean` no projeto.
* Depois de um `Run` no projeto.

### O QUE FAZER ? ###

* Você deve realizar um fork deste repositório e, ao finalizar, enviar o link do seu repositório para a nossa equipe. Lembre-se, NÃO é necessário criar um Pull Request para isso.

### ESCOPO DO PROJETO ###

* Deve ser criado um aplicativo Android utilizando linguagem Java ou Kotlin com as seguintes especificações:
* Login e acesso de Usuário já registrado
	* Para o login usamos padrões OAuth 2.0. Na resposta de sucesso do login a api retornará 3 custom headers (access-token, client, uid);
	* Para ter acesso as demais APIS precisamos enviar esses 3 custom headers para a API autorizar a requisição;
* Listagem de Empresas
* Detalhamento de Empresas

### Informações Importantes ###

* Layout e recortes disponíveis no Zeplin (http://zeplin.io)
Login - teste_ioasys
Senha - ioasys123

* Integração disponível a partir de uma collection para Postman (https://www.getpostman.com/apps) disponível neste repositório.
* O `README.md` deve conter uma pequena justificativa de cada biblioteca adicionada ao projeto como dependência.
* O `README.md` deve conter tambem o que você faria se tivesse mais tempo.
* O `README.md` do projeto deve conter instruções de como executar a aplicação
* Independente de onde conseguiu chegar no teste é importante disponibilizar seu fonte para analisarmos.

### Dados para Teste ###

* Servidor: https://empresas.ioasys.com.br
* Versão da API: v1
* Usuário de Teste: testeapple@ioasys.com.br
* Senha de Teste : 12341234

### Dicas ###

* Para requisição sugerimos usar a biblioteca Retrofit
* Para download e cache de imagens use a biblioteca Glide
* Para parse de Json use a biblioteca GSON

### Bônus ###

* Testes unitários, pode usar a ferramenta que você tem mais experiência, só nos explique o que ele tem de bom.
* Usar uma arquitetura testável. Ex: MVP, MVVM, Clean, etc.
* Material Design
* Utilizar alguma ferramenta de Injeção de Dependência, Dagger, Koin e etc..
* Utilizar Rx, LiveData, Coroutines.
* Padrões de projetos
